<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <docs>https://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <title>inicio on FXShell - DevOps &amp; Sec</title>
    <link>https://fxshelll.github.io/</link>
    <description>Recent content in inicio on FXShell - DevOps &amp; Sec</description>
    <ttl>1440</ttl>
    <generator>Hugo 0.123.7</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 19:00:03 UT</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://fxshelll.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fxshelll.github.io/posts/</link>
      <dc:creator>Felipe da Matta</dc:creator>
      <guid>https://fxshelll.github.io/posts/</guid>
      <description></description>
      <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fxshelll.github.io/sobre/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 UT</pubDate>
      <dc:creator>Felipe da Matta</dc:creator>
      <guid>https://fxshelll.github.io/sobre/</guid>
      <description>Felipe da Matta
Cloud Architect | DevOps SRE
São Paulo, Brasil
LinkedIn • GitHub • E-mail 🧠 Resumo Sou formado em Defesa Cibernética e atualmente curso uma pós-graduação em DevOps e Arquitetura Cloud pela FIAP, com foco em soluções modernas, escaláveis e seguras. Atuo como DevOps/SRE, sempre buscando entregar ambientes resilientes e inteligentes, com automação, observabilidade e boas práticas de segurança desde o início do ciclo de vida. Tenho paixão por criar laboratórios, experimentar novas ferramentas, escrever scripts úteis e documentar tudo para facilitar o trabalho em equipe e compartilhar conhecimento.</description>
      <content:encoded><![CDATA[ Felipe da Matta
Cloud Architect | DevOps SRE
São Paulo, Brasil
LinkedIn • GitHub • E-mail 🧠 Resumo Sou formado em Defesa Cibernética e atualmente curso uma pós-graduação em DevOps e Arquitetura Cloud pela FIAP, com foco em soluções modernas, escaláveis e seguras. Atuo como DevOps/SRE, sempre buscando entregar ambientes resilientes e inteligentes, com automação, observabilidade e boas práticas de segurança desde o início do ciclo de vida. Tenho paixão por criar laboratórios, experimentar novas ferramentas, escrever scripts úteis e documentar tudo para facilitar o trabalho em equipe e compartilhar conhecimento. Meu objetivo é sempre entregar soluções que funcionem na prática e tragam valor real para o negócio.
🚀 Especialidades Cloud &amp; Infraestrutura: AWS, Azure — administração de ambientes Windows e Linux, provisionamento e gerenciamento completo de infraestrutura em nuvem. Infrastructure as Code (IaC): Terraform, Ansible, Chef. Contêineres &amp; Orquestração: Kubernetes (EKS e AKS), Helm Charts. CI/CD &amp; Automação: GitHub Actions, Jenkins, ArgoCD, Azure DevOps, FluxCD. Servidores Web &amp; HTTPS: NGINX, IIS, Apache. Scripting &amp; Programação: Bash, PowerShell, Python, Go. Observabilidade &amp; Alertas: Elasticsearch, Grafana, Prometheus, Zabbix, CloudWatch, Opsgenie. Segurança e Gestão de Segredos: Vault by HashiCorp, API Gateway, Ingress Controller. Performance &amp; Distribuição de Conteúdo: Akamai, CloudFront. Bancos de Dados: MySQL, MongoDB. Documentação e Organização de Times: Confluence, Jira, Sharepoint. 💼 Experiência Grupo NC — DevOps Sênior
Fev 2025 – Atual
Gestão de infraestrutura em nuvem com AWS Administração de clusters Kubernetes (AKS) Automatizações com Terraform, Shellscript, PowerShell GitOps com ArgoCD e CI/CD com GitHub Actions Observabilidade com DataDog HashiCorp Vault para segredos e autenticação Confluence e Jira para documentação Linx — DevOps Sênior / Pleno
Abr 2021 – Jan 2025
Infraestrutura em nuvem com AZURE Kubernetes (EKS), Let&#39;s Encrypt, Jenkins, GitHub Ansible e AWX, Terraform Integrações com Azure DevOps Webservers Linux e Windows Portal R7 — Admin. de Sistemas / Suporte TI
2017 – 2021
Ambientes em AWS, suporte a CMS e blogs Monitoramento com Zabbix Atendimento técnico com OTRS 🎓 Formação e Certificações FIAP — Graduação em Defesa Cibernética (2018–2020) FIAP — Pós-Tech em DevOps e Arquitetura Cloud (Em andamento – 2025) RH124 – Red Hat Academy (2021) LinuxTips – Docker (2021) FIAP – Perícia Forense, Ethical Hacking (2020) 🏆 Destaques 🏅 Finalista do Innovation Challenge Itaú-FIAP 2020 🤝 Participação ativa em squads DevSecOps 📄 Baixar Currículo em PDF 📎 Contato LinkedIn GitHub E-mail ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fxshelll.github.io/htb/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 16:29:18 UT</pubDate>
      <dc:creator>Felipe da Matta</dc:creator>
      <guid>https://fxshelll.github.io/htb/</guid>
      <description></description>
      <content:encoded><![CDATA[
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>notes</title>
      <link>https://fxshelll.github.io/notes/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 22:23:01 UT</pubDate>
      <dc:creator>Felipe da Matta</dc:creator>
      <guid>https://fxshelll.github.io/notes/</guid>
      <description>notes!</description>
      <content:encoded><![CDATA[notes!
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
