<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <docs>https://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <title>inicio on FXShell - DevOps &amp; Sec</title>
    <link>https://fxshelll.github.io/</link>
    <description>Recent content in inicio on FXShell - DevOps &amp; Sec</description>
    <ttl>1440</ttl>
    <generator>Hugo 0.123.7</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 02:15:00 UT</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://fxshelll.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fxshelll.github.io/sobre/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 UT</pubDate>
      <dc:creator>Felipe da Matta</dc:creator>
      <guid>https://fxshelll.github.io/sobre/</guid>
      <description>Felipe da Matta
Cloud Architect | DevOps SRE
São Paulo, Brasil
LinkedIn • GitHub • E-mail
🧠 Resumo Sou formado em Defesa Cibernética e atualmente atuo como DevOps/SRE,
com foco em ambientes resilientes, escaláveis e seguros. Gosto de criar laboratórios, testar ferramentas e documentar tudo como forma de compartilhar conhecimento. Busco sempre entregar soluções seguras, inteligentes e sem enrolação.
🚀 Especialidades Cloud &amp;amp; Infraestrutura:
AWS, Azure, administração de ambientes Windows e Linux, provisionamento e gerenciamento completo de infraestrutura em nuvem.</description>
      <content:encoded><![CDATA[Felipe da Matta
Cloud Architect | DevOps SRE
São Paulo, Brasil
LinkedIn • GitHub • E-mail
🧠 Resumo Sou formado em Defesa Cibernética e atualmente atuo como DevOps/SRE,
com foco em ambientes resilientes, escaláveis e seguros. Gosto de criar laboratórios, testar ferramentas e documentar tudo como forma de compartilhar conhecimento. Busco sempre entregar soluções seguras, inteligentes e sem enrolação.
🚀 Especialidades Cloud &amp;amp; Infraestrutura:
AWS, Azure, administração de ambientes Windows e Linux, provisionamento e gerenciamento completo de infraestrutura em nuvem.
Infrastructure as Code (IaC):
Terraform (criação e configuração de recursos), Ansible (configuração massiva e reusável), Chef.
Contêineres &amp;amp; Orquestração:
Kubernetes (EKS e AKS), Helm Charts, deploy e manutenção de clusters de produção.
CI/CD &amp;amp; Automação:
GitHub Actions, Jenkins, ArgoCD, FluxCD — pipelines GitOps e entrega contínua.
Servidores Web &amp;amp; HTTPS:
NGINX, IIS, Apache — administração, otimização e gerenciamento de certificados com Let&amp;rsquo;s Encrypt.
Scripting &amp;amp; Programação:
Bash, PowerShell, Python, Go — automações de infraestrutura, monitoramento e deploy.
Observabilidade &amp;amp; Alertas:
Elasticsearch, Grafana, Prometheus, Zabbix, CloudWatch, Opsgenie — monitoramento completo e resposta a incidentes.
Redes &amp;amp; Segurança:
API Gateway, Ingress Controller, V ault — controle de acesso, certificados e autenticação segura.
Performance &amp;amp; Distribuição de Conteúdo:
Akamai, CloudFront — otimização de performance, cache e distribuição global.
Bancos de Dados:
MySQL, MongoDB — manutenção, integração e sustentação de serviços com banco relacional e não-relacional.
💼 Experiência Grupo NC — DevOps Sênior Fev 2025 – Atual
Gestão de infraestrutura em nuvem com AWS Administração de clusters Kubernetes (AKS) Automatizações com Terraform, Shellscript, PowerShell GitOps com ArgoCD e CI/CD com GitHub Actions Observabilidade com DataDog Linx — DevOps Sênior / Pleno Abr 2021 – Jan 2025
Gestão de infraestrutura em nuvem com AZURE Administração de clusters Kubernetes (EKS) Gerenciamento de certificados com Let&amp;rsquo;s Encrypt Ansible para automações em larga escala Pipelines de deploy com Jenkins e GitHub Gerenciamento de maquinas virtuais com Ansible e AWX Construção de ambiente toda com IaC utilizando Terraform Migração de todos os serviços em Nuvem AWS &amp;ndash;&amp;gt; AZURE Administração de Webservers Linux e Windows Portal R7 — Admin. de Sistemas / Suporte TI 2017 – 2021
Sustentação de ambientes em AWS Suporte CMS, WordPress e blogs de programas da Record Monitoramento com Zabbix, deploys QA e Prod Atendimento a jornalistas/redatores com OTRS 🎓 Formação e Certificações FIAP — Graduação em Defesa Cibernética (2018 – 2020) Red Hat Academy — RH124 (2021) LinuxTips — Uncomplicating Docker (2021) FIAP — Perícia Forense e Cyberwar (2020) FIAP — Ethical Hacking (2020) EE Oswaldo Catalano — Ensino Médio (2007 – 2010) 🏆 Destaques 🏅 Finalista do Innovation Challenge Itaú-FIAP 2020 🤝 Participações em squads com cultura DevSecOps e foco em performance 📎 PDF e Contato LinkedIn GitHub E-mail Última atualização: 15-05-2025
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fxshelll.github.io/posts/</link>
      <dc:creator>Felipe da Matta</dc:creator>
      <guid>https://fxshelll.github.io/posts/</guid>
      <description></description>
      <content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fxshelll.github.io/htb/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 16:29:18 UT</pubDate>
      <dc:creator>Felipe da Matta</dc:creator>
      <guid>https://fxshelll.github.io/htb/</guid>
      <description></description>
      <content:encoded><![CDATA[
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>notes</title>
      <link>https://fxshelll.github.io/notes/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 22:23:01 UT</pubDate>
      <dc:creator>Felipe da Matta</dc:creator>
      <guid>https://fxshelll.github.io/notes/</guid>
      <description>notes!</description>
      <content:encoded><![CDATA[notes!
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
